讀書既目的到底係乜？

讀書既目的明明係為左知識，提昇個人質素
例如你有讀歷史，你就會知道美國救左中國N次，唔會俾cctvb洗腦、你會明白咩係民主、民主既好處等等
當然仲有好多技能可以學到，唔再多講
唔通大學4年無人學到野？

但係最大問題係點解讀書就係為左搵錢？
誠如乜鳩公子YouTube「讀書無用」條片，佢片頭舉左緩交、倫敦金既例子，話就算佢地無讀書都可以一個月搵十幾萬，多過大學畢業搵萬五個月，所以讀書唔代表搵到錢，所謂既「手藝」反而搵到錢，結論學歷無用

呢d例子係無讀書既人先講得出，咁毒販都得啦，搵到錢就代表你好叻？世界大把偉人都窮到仆街，的確搵錢係其中一種量度生命價值既準則，但絕對唔係全部。
再講無學歷又搵到錢既人佔幾多%？而所謂手藝，例如藍領/廚師的確都可以搵好多錢，好多地盤佬都娶唔到老婆，要成日去叫雞，你又知唔知？因為佢地讀得書少，無文化，娶個大陸婆返黎比人呃。所以讀書唔只係為左學歷，搵份好工。
大家唔好討論極端例子，一般打工仔，我想請問有邊份有冷氣工係唔洗大學學歷？咖啡妹、咖啡仔？政府文員助理？

老實講學歷唔一定令你大富大貴，仲要睇你個人能學，就好似結婚唔包生仔，但就係一張可能改善生活既入場卷